\section{Esquema general propuesto como base para la implementación de SEMVA}

En la figura~\ref{fig_arq_general} se plantea una arquitectura solución como base para el diseño de la arquitectura para el proyecto \textit{SEMVA};
en ella se puede observar en color cyan los elementos a desarrollar para el backend montado en un servicio de nube, los objetos que deben estar en
la capa FOG y dispositivos que estarán en la capa EDGE que cuentan con la principal característica de poderse conectar con el backend por distintos médios
a través de la interoperabilidad de sistemas.

\begin{figure}[H]
  \center{}
  \includegraphics[width=12cm]{imag/arq/comunication-model.eps}
  \caption{Esquema general}\label{fig_arq_general}
\end{figure}


